美國夢工場動畫新作Abominable 展示中國「九段線」地圖 遭越南禁播

據《BBC》報導，美國「夢工廠」動畫公司，與中美合資的「東方夢工廠」電影製片公司合作新片《壞壞萌雪怪》（Abominable），因在電影中展示中國「九段線」地圖，引起越南政府強烈不滿，宣布禁播。

《壞壞萌雪怪》講述一名中國女孩與大雪怪（Yeti）邂逅的故事，但由於在電影中秀出中國在南海單方面宣稱的領海範圍「九段線」（我國稱「11段線」），遭到越南政府下令禁播。

報導指出，中國近期與越南正因南海主權爭議僵持不下，除此之外菲律賓、汶萊、馬來西亞以及我國皆對南海部分區域宣示主權。

《壞壞萌雪怪》爭議片段，是由眼尖越南觀眾發現，後在社群平台上廣為流傳，越南政府也因此迅速下架該片，宣布禁播。

對此，越南文化、運動及觀光副局長塔光東（Ta Quang Dong）嚴正向媒體表示：「我們會吊銷該片執照」。

據悉，中越關係自7月以來陷入矛盾，中國試圖在越南領海進行資源探勘，引起越南政府和人民強烈不滿。中國駐越南大使館外，更在8月傳出越南少見的大型民眾示威，抗議中國侵犯越南領海。

罷睇

越南 百國齊來瓜分支那土地

又有戰線 娛樂事業全面淪陷

其實中国知唔知醜

條線伸到人地門口

屌，天滅支那

港台日韓都應該罷睇

支那劃線劃到人地門口咁大支野
罷睇啦 屌佢老母

真係好on9
打飛機畫咗出黎就當係自己地方

借個位黎用

我要真．文宣!!!!

打到支那